藍十字保單條款有變！若香港航空倒閉客戶將不獲賠償

香港航空多次傳出財困消息，盡管港航已發出聲明，表明會繼續「如常營運」，但保險業界似乎不看好。今日便有本地傳媒引述消息指，藍十字今日（3 日）向合作商戶發出電郵，表示由 1 月 7 日凌晨開始發出的新保單，當中的「特別津貼 － 航空公司倒閉」的保障項目將不適用於香港航空的客戶，意味港航若真的倒閉，該日之後購買的保單，已購港航機票的客將不會獲賠償。 記者以顧客身份打電話向藍十字查詢，並得到確實回覆，證實由 1 月 7 日凌晨開始發出的新保單，項目將不適用於香港航空的客戶，但在 1 月 6 日前購買的保單，則仍然受保。

香港航空遭海航集團入稟追數 HK＄8.5 億

藍十字的「智在遊」旅遊保險，在第 8 項「旅程延誤保障」的「特別津貼 - 航空公司倒閉」中，本來列明：「如受保人已繳付機票費用，而該航空公司在旅程展開前宣佈倒閉，可獲賠償因此而須購買替代交通票據的合理額外開支。」不過，有消息指藍十字向合作商戶發出電郵，指鑑於近日媒體的報道，由 1 月 7 日凌晨開始發出的新保單，項目將不適用於香港航空的客戶。同時藍十字又要求合作商戶（如旅行社、代理公司、銀行等等）將有關的消息發布，預料有關的商戶稍後將發布有關資訊。

在「特別津貼 - 航空公司倒閉」中，本來列明：「如受保人已繳付機票費用，而該航空公司在旅程展開前宣佈倒閉，可獲賠償因此而須購買替代交通票據的合理額外開支。」

自己買左藍十字 假設真係倒閉 藍十字賠二千 但係到時仲可以買過張咩機票飛去旅行

係咪直接買中銀預取消行程仲好

中銀係邊間做保

如果每一間航空公司傳倒閉 佢係咪都會咁樣改條款???

講定先

好老實，藍十字係東亞嘅，全港最度縮嘅保險公司就係佢

整到個名咁光鮮，保費同人一樣貴，保額差一大截，

同樣保費，人地醫療賠50萬，佢就30萬，人地意外賠100萬，佢就賠50萬。人地旅遊黑色警告要改道額外旅費全包，藍十字就要分幾時發出，仲要賠得少少，leaflet就扮到好似特別額外保障咁。打風又係，要分埋咩熱帶氣旋定幾多號風，人地其他公司全部都唔會咁分法，總之有影響就賠。

改個咁嘅名就等人以為好專業，實際上有比較過就知，無論保誠，Axa，Chubb，Qbe，恆生，匯豐，中銀，就算建設銀行同豐隆都好過佢。

同一價錢嘅保障最少一定係藍十字

中銀集團保險

（不是中銀人壽保險）

好快到快運

中銀

邊間包埋港航倒閉就可以全退？